\defmathtask[task=1103,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\huge

Основание равнобедренного треугольника на \( 7 \)~см больше его боковой стороны.
Найдите боковую сторону треугольника, если его периметр равен \( 43 \)~см.
% task text
\begin{solution}
  Пусть длина боковой стороны треугольника равна \( y \)~см, тогда
  длина основания равна \( y + 7 \)~см. Зная, что периметр
  треугольника равне \( 43 \)~см, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    y + y + (y + 7) &= 43\\
    3y + 7 &= 43\\
    3y &= 36\\
    y &= 12
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{12}~см.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
